﻿ Ca_sĩ Phương_Anh : “ Không bước chân vào ngõ tối ”
Ca_sĩ Phương_Anh “ Đã có lúc tôi nghĩ mình sai_lầm khi bước chân vào làng giải_trí và thấy nản_lòng , nản đến mức có_thể buông_xuôi mọi thứ . Nhưng nhận thấy khán_giả , gia_đình ủng_hộ , kỳ_vọng vào mình nhiều , tôi không cho_phép mình từ_bỏ niềm đam_mê ” . Ca_sỹ Phương_Anh tâm_sự .
. Nhạc_sĩ Phú_Quang từng nhận_xét Phương_Anh có tố_chất của một ca_sĩ tốt , “ giống Thanh_Lam thời_kỳ đầu ” . Phương_Anh thấy sao khi bị so_sánh với “ diva ” này ?
- Tôi rất hâm_mộ chị Lam , thấy rất vinh_dự khi ð ược so_sánh với chị ấy . Tôi đang ở giai_đoạn khởi_đầu nên phải học_tập nhiều . Sau_này , dứt_khoát Phương_Anh sẽ tìm_tòi , sáng_tạo và rèn_luyện để có những nét riêng .
. Có biên_chế của Đoàn nghệ_thuật Hải_quân - Hải_Phòng , Phương_Anh tách ra để dựng nghiệp riêng . Có khó gì không ?
- Hoàn_toàn không . May_mắn cho tôi là Đoàn luôn tạo điều_kiện để tôi có_thể hòa_nhập với đời_sống nghệ_thuật ngoài phạm_vi hoạt_động của đoàn .
. Xa quê , đến_nơi phồn_hoa sống và theo nghiệp ca_hát , chị có phải “ nương_nhờ ” ai ?
- Xa gia_đình từ năm 16 tuổi , ở Hà_Nội tôi không có người thân_quen . Tôi tự tập , rèn cho mình tính kiên_trì , nhẫn_nại . Nếu ý chị muốn hỏi đến chuyện có đại_gia nào đứng sau Phương_Anh , thì câu trả_lời là không ! Tôi từng nói : nếu có hai con đường - một bên sáng với nhiều khó_khăn và một bên tối với đầy hào_quang vật_chất , tôi sẽ không bước chân vào ngõ tối . Thà vất_vả theo con đường_thẳng còn hơn vì chút lợi_lộc trước_mắt mà làm hoen_ố tương_lai .
. Một_mình lập_nghiệp , hẳn cũng có những lúc Phương_Anh nản_lòng chứ ?
Đã có lúc tôi nghĩ mình sai_lầm khi bước chân vào làng giải_trí và thấy nản_lòng , nản đến mức có_thể buông_xuôi mọi thứ . Nhưng nhận thấy khán_giả , gia_đình ủng_hộ , kỳ_vọng vào mình nhiều , tôi không cho_phép mình từ_bỏ niềm đam_mê .
. Quãng thời_gian “ rã_rời ” đó đã qua hay vẫn đang hiện_diện ?
- Từ khi lọt vào chung_kết Sao_Mai điểm hẹn , tôi không còn do_dự nữa . Đến giờ , khi tên_tuổi được khẳng_định , tôi thấy hứng_khởi và tự_tin rằng mình đã chọn đúng đường . Phía trước còn là chặng đường dài , nhưng tôi đủ kiên_nhẫn để biến ước_mơ thành hiện_thực .
. Sự_nghiệp đã thuận_lợi hơn , còn chuyện tình_cảm của Phương_Anh thì_sao ?
Nhiều người cũng hỏi sao Phương_Anh không tìm một người để chia_sẻ buồn_vui , khó_khăn . Kỳ_thực là tôi đã yêu , yêu hết_lòng ấy chứ . Nhưng tôi đã sai_lầm khi “ bắt hình_dong ” người_ta và phải mất rất nhiều thời_gian để sửa_chữa sai_lầm đó .
. Album “ Giấc_mơ ” - vol . 1 , Phương_Anh tự đầu_tư thực_hiện . Có khó_khăn không khi ra CD mà không có nhà tài_trợ ? - Nếu làm nghệ_thuật mà dư_dả tiền_bạc thì thật may_mắn . Tôi tự chắt_chiu , nhờ bạn_bè giúp_đỡ để ra sản_phẩm âm_nhạc của mình . Tiền_bạc , danh_tiếng ai cũng cần , nhưng để có nó mà phải đánh_đổi nhân_cách thì tôi không làm . Tôi sống để hát , để được chia_sẻ đam_mê với mọi người . Tôi không phải là người quá khát_khao sự nổi_tiếng , chỉ là một người phụ_nữ muốn được hát mà thôi .
Theo Hà_Nội_Mới
